台灣海軍陸戰隊演習意外翻艇兩名士兵死亡 少校教官疑自責尋短第亡

陸戰隊操舟意外 承辦少校尋短

2020-07-06 05:30:00
膠艇翻覆 2殉職1重傷
〔記者洪臣宏、蔡清華／高雄報導〕海軍陸戰隊九九旅官兵三日進行聯合登陸作戰操演，卻發生膠艇翻覆意外，導致三人重傷，其中上兵蔡博宇、上士陳志榮昨先後宣告不治，不料，海軍教育訓練暨準則發展指揮部又發生四十歲楊姓少校在隊部尋短，送醫不治。楊姓少校負責海上操舟合格簽證的業務，海軍司令部初步調查，楊生前對於這次發生落海傷亡意外十分自責，但強調他並未受到上級責難。

少校家屬質疑死因 檢警將擇期複驗
海軍教準部所屬戰技訓測中心楊姓軍官，昨天上午由同袍發現在辦公大樓樓梯間疑似自我傷害，經急救後轉送國軍高雄總醫院左營分院，仍然宣告不治。

軍方會同檢警進入海軍教準部勘查，包括樓梯間、寢室均未發現遺書，接著到國軍高雄總醫院左營分院相驗遺體，發現頸部有明顯「索溝痕」，無其他明顯外傷。不過，楊姓少校的母親、胞妹對死因仍有異議，不認為楊會為此輕生，檢警將擇期進行複驗。

·······

海軍司令部指出，楊員曾向同袍吐露，對意外事件造成人員傷亡感到沮喪、難過；綜合研判，楊與同袍情誼深厚且責任感重、自尊心強，因感到自責，而肇生不幸憾事。

RIP

骨氣唔係當飯食

留條命上陣殺多幾個好過

Push

未打就死3個
留條命打共狗呀

台灣軍隊久唔久就有d柒事

rip
不過純粹覺得如果呢件事發生係中國嘅話應該只會有兩個人死亡

肯定係共狗陰謀

不服來辯

摺被軍仲多柒事

99唔係調咗去東沙？

On9
解放軍點會死人
一定唔會出現呢啲新聞
你明嘅

一撚定包裝到遇到大風浪，為咗保住艇 做烈士瓜咗

負責就係自殺
咩垃圾心理質素？校官喎？
如果真係打仗嗰陣輸一場半場啲校將就去晒自殺
唔洗打啦

原來有骨氣係柒事？
武士道精神係承襲日本

自殺幾時係有骨氣既表現黎

睇二戰同而家日本啲官啦小學雞

你肯定支那會報導? 唔報導就無死人啦